No Equador, a presidente Dilma Rousseff disse que a batalha contra o Aedes aegypti não está perdida. Ela defendeu o ministro da Saúde, Marcelo Castro, que afirmou que o país estava perdendo a luta contra o mosquito.

O Brasil confirmou 270 casos de microcefalia relacionados ao zika vírus, entre 4.180 notificações de casos suspeitos desde o início da epidemia. O Ministério da Defesa anunciou que 220 mil militares vão combater o mosquito.

###### primeiro dia da triplo x